export const data = [
  {
    question: "¿Qué es una variable?",
    choices: [
      "Es un elemento del programa que puede cambiar",
      "Es una declaración dentro del programa para definir un valor dinámico",
      "Es un mecanismo para consultar información",
      "Es un método de acceso a los datos",
    ],
    answer:
      "Es una declaración dentro del programa para definir un valor dinámico",
  },
  {
    question: "Una clase es...",
    choices: [
      "Son varios objetos heredados",
      "Ninguna de las anteriores",
      "Es una categoría del mismo tipo",
      "Un tipo determinado para crear objetos de ese mismo tipo",
    ],
    answer: "Un tipo determinado para crear objetos de ese mismo tipo",
  },
  {
    question: "Cuando hablamos de un lenguaje compilado nos referimos a...",
    choices: [
      "Un lenguaje que requiere pasar por un proceso de transformación a código de máquina",
      "Un lenguaje de programación que transpira código nativo",
      "Un lenguaje que requiere de un controlador específico para que pueda correr",
      "Un lenguaje de máquina orientado al hardware",
    ],
    answer:
      "Un lenguaje que requiere pasar por un proceso de transformación a código de máquina",
  },
  {
    question: "¿Qué es una base de datos?",
    choices: [
      "Es una colección de datos o información concreta",
      "Es un grupo de datos efímeros",
      "Es un servidor que permite persistir información o datos concretos",
      "Un repositorio de datos",
    ],
    answer:
      "Es un servidor que permite persistir información o datos concretos",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál de los siguientes es un lenguaje de programación compilado?",
    choices: ["Java", "JavaScript", "Python", "HTML"],
    answer: "Java",
  },
  {
    question: "¿Qué lenguaje de etiquetas se usa en un navegador?",
    choices: ["JavaScript", "HTML", "Java", "Python"],
    answer: "HTML",
  },
  {
    question: "¿Qué lenguajes usamos más al lado del navegador?",
    choices: ["JavaScript", "CSS", "HTML", "Java"],
    answer: "JavaScrip",
  },
  {
    question: "¿Qué lenguajes usamos más del lado del servidor?",
    choices: ["CSS", "Python", "Java", "HTML"],
    answer: "Java",
  },
  {
    question:
      "El servidor es un proveedor de información y el cliente es un consumidor de información, nos referimos a...",
    choices: [
      "Servidor-Cliente",
      "Servidor",
      "Servidor-Servidor",
      "Cliente-Servidor",
      "Cliente",
    ],
    answer: "Cliente-Servidor",
  },
  {
    question: "¿Qué es un algoritmo?",
    choices: [
      "Instrucciones lógicas con un propósito específico",
      "Código fuente",
      "Una función matemática",
      "Una estructura programada orientada a una sintaxis",
    ],
    answer: "Instrucciones lógicas con un propósito específico",
  },
  {
    question:
      "¿Para poder programar son necesarias herramientas o entornos de desarrollo para mejorar la productividad?",
    choices: ["Si", "No"],
    answer: "Si",
  },
  {
    question:
      "Es un paradigma de programación orientado a mejorar la claridad, calidad y tiempo de desarrollo de un programa de computadora recurriendo únicamente a subrutinas.",
    choices: ["Orientada a objetos", "Estructural", "Funcional"],
    answer: "Estructural",
  },
  {
    question:
      "En la descripción formal se usa pseudocódigo para describir la secuencia de pasos que encuentran la solución.",
    choices: ["No", "Sí"],
    answer: "Si",
  },
  {
    question:
      "Es un paradigma de programación orientado a un modelo abstracto de la realidad.",
    choices: ["Funcional", "Estructura", "Orientada a objetos"],
    answer: "Orientada a objetos",
  },
  {
    question:
      "Un lenguaje que se usa para hacer consultas en una base de datos relacional.",
    choices: ["DSL", "PL", "Query", "SQL"],
    answer: "SQL",
  },
  {
    question:
      "var plan = customer == null ? plan.basico():customer.plan(); ¿Qué pasaría si el customer no existe?",
    choices: [
      "El plan es el básico",
      "El plan no se puede definir",
      "Saca un error en el código",
      "El plan es según el consumidor",
    ],
    answer: "El plan es el básico",
  },
  {
    question:
      " En javascript ¿qué objeto es clave para poder acceder a los elementos del navegador?",
    choices: ["A: windows", "B: elements", "C: document", "D: objects"],
    answer: "C: document",
  },
  {
    question:
      "Una consulta para ejecutar todos los datos de una tabla llamada PERSONA, tiene la siguiente estructura:",
    choices: [
      "SELECT * FROM PERSONA",
      "SELECT PERSONAS",
      "SELECT ALL FROM PERSONA",
      "SELECT FROM PERSONA",
    ],
    answer: "SELECT * FROM PERSONA",
  },
  {
    question: "¿Una clase tiene características y métodos?",
    choices: ["Si", "No"],
    answer: "Si",
  },
  {
    question:
      " Si quiero iterar o recorrer una colección de objetos, ¿qué puedo usar?",
    choices: ["for", "do-while", "foreach", "if-else"],
    answer: "for" || "foreach",
  },
  {
    question: "Para evaluar una expresión booleana utilizo un...",
    choices: ["for", "else", "while", "if"],
    answer: "if",
  },
  {
    question: "Con java ¿qué paradigmas puede trabajar?",
    choices: [
      "A: Programación orientada a objetos",
      "B: Programación estructurada",
      "C: Programación funcional",
      "D: Programación orientada a etiquetas",
    ],
    answer: "A: Programación orientada a objetos",
  },
  {
    question: "Un método recursivo es como...",
    choices: [
      "A: function() ⇒ function(){}",
      "B: () ⇒() ⇒{}",
      "C: a(b())",
      "D: a(a())",
    ],
    answer: "D: a(a())",
  },
  {
    question: "Cuando hablamos de python, hablamos de una lenguaje...",
    choices: [
      "Compilado",
      "B: No compilado",
      "C: Intepretados",
      "D: No interpretado",
    ],
    answer: "",
  },
  {
    question: "MongoDB es una base de datos de tipo...",
    choices: [
      "A: Relacional",
      "B: No-Relacional",
      "C: Ninguna de las anteriores",
      "D: A y B",
    ],
    answer: "B: No-Relacional",
  },
];
